"Ik ben verplicht om hen voor hun belang bij de zaak hebben," antwoordde hij, een beetje nuchter te zijn, maar erg warm als naar de dokter.
"Miss Manette--" "Is goed," zei de dokter, als hij niet, "en het rendement zal verrukken.
Zij heeft zich op enkele huishoudelijke zaken, maar zal binnenkort thuis."
"Dokter Manette, wist ik dat ze was thuis.
Ik heb van de gelegenheid gebruik gemaakt haar thuis, bedelen om jou te spreken."
Er was een lege stilte.
"Ja?"
zei de dokter, met duidelijke beperking.
"Bring your Chair en spreek."
Hij voldeed aan de stoel, maar leek te vinden over minder gemakkelijk.
"Ik heb het geluk, Dokter Manette, zo intiem hier", dus hij uitvoerig begon, "voor sommige anderhalf jaar, ik hoop dat het onderwerp waarover ik raak niet--" Hij was gebleven door de dokter uit zijn hand om hem te stoppen.
Toen hij nog steeds zo een tijdje, zei hij, hem terug: "Is Lucie het onderwerp?"
"Zij."
"Het is moeilijk voor mij om te spreken van haar op elk gewenst moment.
Het is heel moeilijk voor mij om te horen dat zij gesproken in die toon van uwe, Charles Darnay fietsen."
"Het is een toon van vurige bewondering, ware hommage en diepe liefde, Dokter Manette!"
zei hij deferentially.
Er was nog een lege stilte voordat haar vader baatte: "geloof ik.
Ik ben je gerechtigheid; ik geloof."
Zijn beperking was zo manifesteren, en het was zo manifest, dat zijn oorsprong in een gebrek aan bereidheid tot het onderwerp, dat Charles Darnay fietsen geaarzeld.
